

  
 Netypický název filmu předpovídá, že celý film je založen na vztahu dvou hlavních hrdinů. Cynický vydavatel novin Walter (Cary Grant) právě zjistí, že se jeho nejlepší (bývalá) redaktorka a současně bývalá manželka v jedné osobě Hildy (Rosalind Russell) právě rozhodla definitivně spálit všechny mosty na zítřek plánovaným sňatkem. S někým, kdo v ní vidí ženu (reakce: "A co jsem v tobě viděl já? Vodního buvola?"). Okamžik vstupu do kanceláře bývalého muže startuje dynamickou jízdu plnou zvratů. Budoucí novomanžel je během několika hodin třikrát zadržen policií (krádež, obtěžování, přechovávání falešných peněz), potřetí i se svojí matkou. Pokud tipujete, že za to ani jednou nemůže, tipujete správně. Bývalý manžel použije všekerý svůj šarm, cynizmus a peníze, aby svoji ženu udržel. To vše probíhá za doprovody dialogů jako: "Přísahám na hrob své matky!" "Počkej ... tvoje matka ještě žije." Láska bude (možná) zachráněna, jako vedlejší produkt tohto bude (možná) omilostněn i jeden k smrti odsouzený. Osudy druhých nejsou pro protagonisty této komedie až tak podstatné ("Poprvé jsem podvedl senátora ... co si přeješ?").  S Cary Grantem jsem viděl (z tohto období) ještě Příběh z Filadelfie a Město si o tom povídá. Jeho dívka Pátek se mi líbí nejvíc. Dynamikou, která pálí peprné dialogy jako z kulometu až do míry, že titulky někdy nestíhají (scéna, kdy mluví tři postavy současně a každá o něčem jiném), vtipem a v neposlední řadě také mírou emancipovanosti. Hildy je svému bývalému manželovi (i hereckému parnerovi), minimálně rovnocenným partnerem, přesto však zůstává ženou.  Mé ženě se Moje dívka pátek až tak nelíbí. Nevyhovuje jí určitá "dominance mužů", sebevědomý mužský názor, že oni mají vždy pravdu. Mě naopak přitahuje. Okamžik, kdy muž kráčející před ženou jí nepodrží dveře, ale naopak je zavře před nosem, moment, kdy si Hilde zapaluje cigaretu a Walter si její ruku se zapálenou sirkou sebevědomě přitáhne a zapálí si první, to vše si může dovolit jen velmi sebevědomý muž (kterým Cary Grant nediskutabilně je). Připomíná mi to prehistorické lovce mamutů, kteří ukořistěnou ženu za sebou vlekli za vlasy. Žena, která v takovémto světě udrží svoji nezávislost a ženskost, jest opravdovou ženou.  Konec nemůže být samozřejmě jiný, než jaký divák očekává. Přesto se ani on nevyhýbá cynizmu a pragmatizmu. Každý přece chápe, že reportáž o právě začínající stávce ve vzdáleném městě je důležitější než svatební cesta k Niagarským vodopádům! 
 Diskuse o tomto filmu je na Česko-Slovenské filmové databázi. Recenzent Kulmon napsal: "Walter Burns popisuje Bruce Baldwina, že vypadá jako herec Ralph Bellamy. Ralph Bellamy skutečně Bruce hrál. *** V původní divadelní hře hrál Hildu muž. *** Rosalind Russell byla zapůjčena společností MGM pouze pro tento film. *** Časopis Premiere zařadil v roce 2006 film mezi 50 nejlepších komedií všech dob. *** Jediná hudba ve filmu je první a poslední dvě minuty." Celá diskuse je zde.  Fotografie 
  
 "B. jako blbec." 
  
 Zatčen za obtěžování. 
  
 Titulky začínají nestíhat. 
  
 DVD není snadné sehnat. Možná by se dalo objednat přes internet, já nakoupil ve Vídni v obchodě Satyr (i s českými titulky – jeden kus měli ještě nedávno). V sobotu mají otevřeno do 17:00. P.S. Dávám 80%. Minimálně. 
 P.P.S. Ralph Bellamy - herec hrající onoho dobráckého "nastávajícího". Jeho poslední role ve filmu Pretty Woman, se většině z vás asi vybaví. Starý muž, odmítající prodat společnost, kterou celý život budoval. Padesát let poté, co hrál v His Girl Friday.  

